\ProvidesPackage{PnuPhysStyles.sty}
\usepackage{scrextend} %делает правильные pt как в word 
\usepackage{geometry} % Для последующего задания полей
\geometry{left=25mm}
\geometry{right=10mm}
\geometry{top=20mm}
\geometry{bottom=20mm}
\setlength{\parindent}{1.25cm}   %отступ красной строки
\mathsurround=2pt %% размер дополнительного пробела для внутри текстовой формулы

\usepackage[english,main=russian]{babel} % Языки: русский, английский
\usepackage{fontspec}      %% подготавливает загрузку шрифтов
\defaultfontfeatures{Ligatures={TeX},Renderer=Basic}  %% свойства шрифтов по умолчанию
\setmainfont[Ligatures={TeX,Historic}]{Times New Roman} %% основной шрифт
\newfontfamily\cyrillicfont[Script=Cyrillic]{Times New Roman}
\newfontfamily\cyrillicfontsf[Script=Cyrillic]{Arial}
\newfontfamily\cyrillicfonttt[Script=Cyrillic]{Courier New}
\setsansfont{Comic Sans MS}                    %% шрифт без засечек
\setmonofont{Courier New}

\usepackage{cmap} % поиск и копирование из pdf
%---------------------------------------------------------------------------
\usepackage{microtype} %улучшение читаемости и внешнего вида текстов
\SetExtraKerning[unit=space]{%
  encoding={*}, family={qhv}, series={b}, size={large,Large}}{1={-200,-200},\textendash={400,400}}

\SetTracking{encoding={*}, shape=sc}{40}
\microtypesetup{protrusion=true} % enables protrusion
%-------------------------------------------------------------------------

\usepackage{graphicx} 
\usepackage{datetime}
\newdateformat{cityyear}{Москва~---~\THEYEAR~г.}
\newdateformat{nyear}{\THEYEAR~г.}


%%% Математические пакеты %%%
\usepackage{braket, amssymb, amsmath,array, commath, mathtext, wrapfig, tikz}
\usepackage{epsfig,mathtext} % если нужны русские буквы в формулах
\usepackage{bm} % bold math

%%% Оформление абзацев %%%
\usepackage{indentfirst} % Красная строка
\usepackage{setspace} % пакет для межстрочного интервала 

\usepackage{lipsum} % for dummy text

\usepackage{enumitem}
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}}
\renewcommand{\labelenumiii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}}
\renewcommand{\labelenumiv}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.\arabic{enumiv}}

\setlist[itemize]{nosep,  left=0pt .. \parindent,leftmargin=*}
\setlist[enumerate]{nosep,left=0pt .. \parindent,leftmargin=*}


%%% Цвета %%%
\usepackage{xcolor}  
%\textcolor{red}{красным шрифтом}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[most]{tcolorbox} % для управления цветом
\renewcommand{\lstlistingname}{Листинг} 

%\lstnewenvironment{sflisting}[1][]
%  {\lstset{#1}\mathversion{sans}}{}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}


\lstdefinestyle{Python}{inputencoding=utf8x,extendedchars=\true,
keepspaces = true,
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  backgroundcolor=\color{green!10},
  breaklines=true,
  %frame=L,
  xleftmargin=\parindent,
  showstringspaces=false,
  numbers=left, % Добавляем номера строк
  numberstyle=\tiny\color{gray}, % Стиль номеров строк
  stepnumber=1, % Шаг между номерами строк
  numbersep=5pt, % Отступ от кода до номера строки
  basicstyle=\small\ttfamily,
 captionpos=t, floatplacement=ht,showlines=true,
  language=Python
}

\lstdefinestyle{C++}{
extendedchars=\true, inputencoding=utf8x,commentstyle=\itshape, stringstyle=\bf, keepspaces = true,
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  breaklines=true,
  %frame=L,
  xleftmargin=\parindent,
  showstringspaces=false,
  basicstyle=\small\ttfamily,
   captionpos=t, floatplacement=ht,showlines=true,
  language=C++
}


\lstdefinestyle{Fortran}{inputencoding=utf8x,extendedchars=\true,keepspaces = true,
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  breaklines=true,
  %frame=L,
  xleftmargin=\parindent,
  showstringspaces=false,
  basicstyle=\small\ttfamily,
 captionpos=t, floatplacement=ht,showlines=true,
  language=Fortran
}



\lstdefinestyle{Javascript}{
  extendedchars=\true,
  inputencoding=utf8x,
  commentstyle=\itshape,
  stringstyle=\bf,
  keepspaces=true,
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  backgroundcolor=\color{gray!10},
  breaklines=true,
  %frame=L,
  xleftmargin=\parindent,
  showstringspaces=false,
  basicstyle=\small\ttfamily,
  captionpos=t,
  floatplacement=ht,
  showlines=true,
  language=Javascript,
  numbers=left, % Добавляем номера строк
  numberstyle=\tiny\color{gray}, % Стиль номеров строк
  stepnumber=1, % Шаг между номерами строк
  numbersep=5pt % Отступ от кода до номера строки
}



\lstdefinestyle{json}{backgroundcolor=\color{gray!10},
basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
breaklines=true,
captionpos=b,
frame=single,
keywordstyle=\color{blue},
stringstyle=\color{red},
commentstyle=\color{green},
moredelim=[il][\textcolor{gray}]{},
moredelim=[is][\textcolor{gray}]{},
  language=json
}
%%% Общее форматирование %%%
\usepackage[titletoc]{appendix}
\usepackage{titlesec}  % Изменяет оформление заголовков
\usepackage[titles]{tocloft} % Добавляет слово Глава в оглавление

\usepackage{lscape} % Для включения альбомных страниц
\usepackage{afterpage} %% полезный пакет для работы с плавающими объектами
\usepackage{totcount}  %Количество страниц рисунков таблиц 
\usepackage[figure,table, mycitecount]{totalcount}%Количество страниц рисунков таблиц и тд 
\usepackage{lastpage}

\usepackage{calc,refcount}
\usepackage[normalem]{ulem} % подчеркивание \uline
\usepackage{soul}	% Поддержка переносоустойчивых подчёркиваний и зачёркиваний \sout{}.

%%%%%%%%% Оформление заголовков глав и разделов %%%%%% 
\titlespacing{\chapter}{0pt}{*0.5}{*1.5}

\renewcommand{\thechapter}{\arabic{chapter}}
\titleformat{\chapter}
%[display]
{\filcenter\hyphenpenalty=10000}
%{\filright}
{\Large
	%\MakeUppercase{Глава}
	\thechapter}
{8pt}{\Large\uppercase}


\renewcommand{\thesection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}}
\titleformat{\section}
{\hyphenpenalty=10000}
{\large \thesection}
{4pt}{\large}

\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\titleformat{\subsection}
{\hyphenpenalty=10000}
{\large \thesubsection}
{4pt}{\large}


%%%%%%%%%%%%% Добавляет слово Глава в оглавление
%\usepackage[titles]{tocloft} 
%\renewcommand{\cftchappresnum}{Глава~}
%\renewcommand{\cftchapleader}{\bfseries\cftdotfill{\cftdotsep}}
%\renewcommand{\cftchapaftersnum}{.}
%\renewcommand{\cftchapaftersnum}{.}
%\newlength{\zyvchaplen}
%\settowidth{\zyvchaplen}{\bfseries\cftchappresnum\cftchapaftersnum}
%\addtolength{\zyvchaplen}{2mm}
%\addtolength{\cftchapnumwidth}{\zyvchaplen}


%%% Таблицы %%%
\usepackage{changebar}
\usepackage{bigstrut,tabularx,longtable} %Для таблиц
\usepackage{multirow,makecell,array} %Улучшенное форматирование таблиц.

%%%%% Библиография %%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[% Оформление библиографии по ГОСТ 7.0.5—2008
backend=biber,
useprefix=false,
%bibstyle=gost-authoryear,
bibstyle=gost-numeric, %подключение одного из четырех главных стилей biblatex-gost
maxcitenames=2,
citestyle=numeric-comp, %подключение стиля стиля (а вот!) 
language=auto, %указание сортировки языков
autolang=other, %многоязычная библиография 
%sorting=ntvy, %тип сортировки в библиографии
sorting=none, %тип сортировки в библиографии
doi=false, 
eprint=false, 
isbn=false, 
dashed=false, 
url=true %все false выключают отображение полей, заполненных в библиографической базе, но не актуальных для печатного листа
]{biblatex}
\addbibresource{vkr_lib.bib}

%%%% обработка фамилий с титулом в библиографии %%%%%%%

\makeatletter
\AtBeginDocument{\toggletrue{blx@useprefix}}
\makeatother
\renewbibmacro*{begentry}{\midsentence}

%%%%%%% убрал курсив в авторах библиографии%%%%%%%%%

\renewcommand*{\mkgostheading}[1]{{#1}} 
%%%%%%%%%% счетчик общего количества источников %%%%%%

\newcounter{mycitecount} 
\AtEveryBibitem{\stepcounter{mycitecount}} 

%%% стиль обзаца %%%

\righthyphenmin=3 %% разрешено переносить три последних символа в слове
\emergencystretch=25pt %% степень разряженности строк
\setlength{\skip\footins}{12pt plus 4pt minus 4pt} %% стиль оформления стандартной сноски

%%% Выравнивание и переносы %%%
\sloppy
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000

%%% Колонтитулы %%%
\usepackage{fancyhdr}
\fancypagestyle{myfancy}
%[fancydefault]
{\fancyhf{}% clear all header and footer fields
 \fancyhead[R]{\normalsize \thepage}
 \fancyhead[C]{\normalsize Методика разработки спортивно-информационных сервисов на основе
интеллектуального анализа данных футбольных турниров}
 \fancyfoot{} % clear all footer fields
 \renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt}
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
}

\fancypagestyle{preappendix}
%[fancydefault]
{\fancyhf{}% clear all header and footer fields
	\fancyhead[R]{\normalsize \thepage}
	\fancyhead[C]{\normalsize Приложение.Методика разработки спортивно-информационных сервисов на основе
интеллектуального анализа данных футбольных турниров}
	\fancyfoot{} % clear all footer fields
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt}
%   \addtolength{\headsep}{-15pt}
}

\fancypagestyle{plain}{%
	\fancyhf{}% clear all header and footer fields
	\fancyhead[R]{\normalsize\thepage}
	\fancyhead[C]{\normalsize Методика разработки спортивно-информационных сервисов на основе
интеллектуального анализа данных футбольных турниров}
	\fancyfoot{} % clear all footer fields
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt}
}

\fancypagestyle{appendix}
%[fancydefault]
{\fancyhf{}% clear all header and footer fields
	\fancyhead[R]{
		\begin{tabular}[b]{r}
			\normalsize\thepage \\\phantom{	\Large\thepage}
		\end{tabular}
	}
	\fancyhead[C]{
		\begin{tabular}[b]{c}
			\normalsize Приложение \\
			\large Продолжение приложения \thechapter
		\end{tabular}
	}
		\setlength{\headsep}{25pt}
	%\addtolength{\headheight}{2\baselineskip}
	%\addtolength{\headheight}{0.61pt}
	\fancyfoot{} % clear all footer fields
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt}
}

\fancypagestyle{empty}
{\fancyhf{} \fancyhead{} \fancyfoot{} 
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt}
}

\newcounter{newpage} %% инициализация нового счетчика страниц
%\renewcommand{\thefootnote}{\alph{footnote}} %сноски буквами
%\renewcommand{\thefootnote}{\arabic{footnote}} %Reset the footnotes back to numbers


%%%%%%%%% appendix %%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\appendixname}{Приложение~}
\makeatletter
\g@addto@macro\appendix{%
	\protect\renewcommand{\thechapter}{\Asbuk{chapter}}
	\addtolength{\headheight}{0.61pt}
		\setlength{\headsep}{25pt}

	\titleformat{\chapter}
	[display]
	{\filcenter\hyphenpenalty=10000}
	%{\filright}
	{\Large\MakeUppercase{Приложение~}\thechapter\\
		}
	{8pt}{\Large}
	
	\addtocontents{toc}{%
		\protect\renewcommand{\protect\cftchappresnum}{\appendixname\space}%
		\setlength{\cftchapnumwidth}{\widthof{\textbf{Приложение~АБ~}}}
	}%
}
\makeatother
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%% Стиль таблицы %%%
\setcounter{LTchunksize}{10} %количество отдельных маленьких таблиц при разбивки большой таблицы longtable'ом  
%>>>компилировать не менее 4 раз!! <<
\setlength{\LTcapwidth}{\textwidth}  % кепшн в лонг табле на всю ширину.

%%% Изображения %%%
\usepackage{subcaption}
\usepackage[singlelinecheck=off]{caption}	% Многострочные подписи

\addto\captionsrussian{\renewcommand{\figurename}{Рисунок}}
\renewcommand{\figurename}{Рисунок}
\renewcommand\thesubfigure{\asbuk{subfigure}}

%\DeclareCaptionLabelSeparator{dot}{.~}
\captionsetup[figure]{justification=raggedright, singlelinecheck=false,	format=hang, font=small, labelfont=small, labelsep=endash, margin={1.25cm,5mm},position=above, singlelinecheck=off}
\captionsetup[subfigure]{justification=centering, singlelinecheck=false,	format=hang, font=small, labelfont=small, labelsep=endash, position=above, singlelinecheck=off}

\captionsetup[subfigure]{justification=raggedright, singlelinecheck=false,	format=hang, font=small, labelfont=small, labelsep=endash, margin={1.25cm,5mm},position=above, singlelinecheck=off}
\captionsetup[subfigure]{justification=centering, singlelinecheck=false,	format=hang, font=small, labelfont=small, labelsep=endash, position=above, singlelinecheck=off}

\captionsetup[table]{font=small,labelfont=small,textfont=small,labelsep=endash,format=hang,position= above, justification=raggedright, singlelinecheck=off}

\captionsetup[lstlisting]{font=small,labelfont=small,textfont=small,labelsep=endash,format=hang,position= above, justification=raggedright, singlelinecheck=off}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\minitab}[2][l]{\begin{tabular}{#1}#2\end{tabular}}
\graphicspath{\imagedir}
\AtBeginBibliography{\small}
\addbibresource{\libfile}


%%%%%Подвал страницы с содержанием  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\makeatletter
\newcommand{\l@mytoc}[2]{\hbox to\textwidth% 
	{\parbox[b]{\textwidth }{#1}}} 
\makeatother

%%%%%%%%%%%% считаем число страниц приложений %%%%%
\newcounter{appxpage}

%%% Макет страницы %%%
%\onehalfspacing % полуторный интервал для всего текста
% или \singlespacing % одиночный интервал для всего текста
% или \doublespacing % двойной интервал для всего текста
\setstretch{1.3} % полуторный интервал
